散播災害假消息將重囚

散播災害假消息將重囚

解放軍前中校鎮小江在台發展共諜組織被判監4年。台灣《蘋果新聞網》

台灣為防範有不法分子藉由災害散播假訊息，立法修訂《災害防救法》，若散播災害不實訊息致人死亡者，最重可處無期徒刑。

相關新聞：中港澳納「外患罪」範疇共諜洩台國安機密 可判無期徒刑

引致他人死亡可囚終身

台灣立法院院會昨日三讀修正通過《災害防救法》第41條，未來如果散佈有關災情的謠言，損害公眾或他人時，最高可判監3年或罰款100萬元新台幣（下同，約25萬港元），若果散佈假消息而致人於死，一旦罪成，最少會被判監7年，嚴重的更可判終身監禁。此次修訂，涉及故意散佈、揑造或虛構與災情有關的謠言、不實訊息，透過媒體、互聯網讓公眾得知，讓公眾或個人受到傷害，民眾故意散播假消息，將會被追究法律責任。修訂明列不同罪行的罰則：如果明知災害訊息不實卻對其他人通報，最高罰款50萬元（約12.5萬港元）；散佈可損害公眾或他人有關災害的假消息，則最多判監3年、罰款100萬元；如果因為散佈假消息讓人重傷，則最高可判監10年，若令他人死亡，則可判終身監禁。

上月，瑞典哥德堡大學主持的調查統計指出，台灣遭受外國假資訊攻擊程度為世界第一。學者稱如放任假消息氾濫恐危及民主。亦有聲音憂慮修法或影響新聞自由。

台灣《蘋果新聞網》

上一則
上一則
中港澳納「外患罪」範疇 共諜洩台國安機密可判無期徒刑

下一則
下一則
中國阻台赴世衞大會 美斥危險漏洞